Последовательно рассмотрим реализацию клиентского приложения --- от точки входа до реализации архитектурных аспектов, упомянутых в разделе \ref{Chapter:Ingeneering}.

На листинге \ref{Listing:Appendix:mainjs} представлен исходный код пакета, являющегося входной точкой работы приложения. В начале производится импортирование зависимостей: фреймворка Vue, корневого компонента App, хранилища Vuex, системы маршрутизации, библиотеку компонентов Vuetify, библиотеку взаимодействия с LocalStorage браузера и библиотеку нотификаций. Все эти зависимости встраиваются глобально в Vue, а затем создаётся корневой экземпляр Vue-компонента, который при помощи вызова \texttt{\$mount('\#app')} привязывается к \texttt{<div>} с соответствующим \texttt{id} в HTML-файле (листинг \ref{Listing:Appendix:indexhtml}). В данном HTML-файле, в секции \texttt{head} подключаются требуемые для корректной работы библиотеки Vuetify шрифты и стили иконок. Также проверяется наличие включенного в браузере JavaScript --- в случае, если его исполнение запрещено, то клиентское приложение не запустится и покажет сообщение об ошибке на странице браузера.

Также в корневом экземпляре Vue в качестве главного компонента подключается компонент \texttt{App}, исходный код которого приведён на листинге \ref{Listing:Appendix:Appvue}. На основе данного примера, а также заимствований из других компонентов, исходный код которых не приводится, рассмотрим принципы организации кода в компонентах Vue.

Компонент Vue представляет собой совокупность из трёх корневых секций: template, script, style. Секция template определяет разметку компонента, взаимное расположение, взаимодействие и стили элементов интерфейса. Секция script определяет реализацию Vue-компонента. В рамках системы используется специальная обёртка (поставляемая библиотекой \texttt{Vue Property Decorator}), позволяющая описывать компоненты на языке TypeScript, используя концепции классов, полей и методов в них, а не с помощью стандартного способа, при котором компонент представляет собой JavaScript-объект. В \texttt{App} отсутствуют собственные настройки стилей, поэтому секция style отсутствует.

С точки зрения архитектуры приложения, компоненты Vue должны отвечать лишь за представление данных в виде элементов интерфейса и реагирование на команды пользователя. То есть сама логика обработки реакций не должна присутствовать в определении компонентов, а должна быть вынесена в действия хранилища Vuex. Учитывая это, вводятся следующие правила реализации script-части Vue-компонентов:

\begin{enumerate}
    \item Компонент импортирует модули Vuex-хранилища, которые требуются для работы компонента.
    \item Любой код, который описывает те или иные правила по взаимодействию пользователя в системе, не допускается для реализации в методах компонента.
    \item Допускается реализация хуков жизненного цикла компонента.
    \item Допускается работа с системой маршрутизации и запись операций программной маршрутизации в качестве реализаций методов класса компонента. При этом логические условия должны быть вынесены в Vuex-хранилище в виде геттеров или действий.
    \item Если компонент требует получать объект, являющийся частью состояния приложения, то требуется включать его при помощи геттера:
    \begin{lstlisting}[
        label=Listing:Implementation:Client:VueVuexState,
        caption={Шаблонный код для использования Vuex-состояния},
        language=js
    ]
get field () {
    return module.context(this.$store).state.field
}\end{lstlisting}
    \item Если компонент требует изменять объект, являющийся частью состояния приложения, то требуется включать его при помощи сеттера, обращающегося к соответствующей мутации:
    \begin{lstlisting}[
        label=Listing:Implementation:Client:VueVuexStateSet,
        caption={Шаблонный код для изменения Vuex-состояния},
        language=js
    ]
set field (value) {
    module.context(this.$store).mutations.setField(value)
}\end{lstlisting}
    \item Если компонент требует использовать некоторую агрегированную информацию о состоянии, то требуется реализовывать метод по извлечению такой информации с помощью геттера, а включать в компонент такую функцию через анонимную функцию:
    \begin{lstlisting}[
        label=Listing:Implementation:Client:VueVuexStateSet,
        caption={Шаблонный код для изменения Vuex-состояния},
        language=js
    ]
isOk = () => module.context(this.$store).getters.isOk
\end{lstlisting}
    \item Если компонент требует осуществить некоторую реакцию на действия пользователя, связанную с получением данных с сервера, то требуется реализовывать метод по получению данных в качестве действия Vuex, а включать в компонент его непосредственно в качестве одного из полей класса (желательно сохранять имена):
    \begin{lstlisting}[
        label=Listing:Implementation:Client:VueVuexStateSet,
        caption={Шаблонный код для изменения Vuex-состояния},
        language=js
    ]
operation = module.context(this.$store).action.operation
\end{lstlisting}
\end{enumerate}

Рассмотрим подробнее реализацию Vuex-хранилища. По аналогии с реализацией компонентов в данном случае используется обёртка, поставляемая библиотекой \texttt{Vuex Smart Module}, которая позволяет описывать Vuex-хранилище не в виде JavaScript-объекта, а в виде набора TypeScript-классов. К тому же при таком подходе удаётся не использовать классические способы вызова мутаций и действий. В оригинальной реализации Vuex мутации, например, вызываются при помощи метода \texttt{commit}, в качестве аргумента которого передаётся строковый параметр, описывающий название мутации. Проблема подобного подхода состоит в том, что возникает возможность допустить класс ошибок, связанных с опечатками в названиях мутаций, которые проявляются лишь в процессе исполнения программы. В случае использования \texttt{Vuex Smart Module} мутации вызываются напрямую как методы класса, поэтому проблемы с ошибками в названиях методов будут выявлены на стадии сборки приложения.

Vuex-хранилище распадается на множество модулей, которые могут друг от друга зависеть. Шаблонный код любого модуля представлен на листинге \ref{Listing:Implementation:Client:VuexModule}.

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Implementation:Client:VuexModule,
    caption={Шаблонный код для модуля Vuex},
    language=js
]
import { Getters, Mutations, Actions, Module } 
    from 'vuex-smart-module'
class MState {}
class MGetters extends Getters<MState> {}
class MMutations extends Mutations<MState> {}
class MActions extends Actions<
    MState, MGetters, MMutations, MActions
> {
    $init (_store: Store<unknown>) {
        super.$init(_store)
        this.request = requestWith(_store)
        this.anotherContext = anotherModule.context(_store)
    }
}
export const module = new Module({
    state: MState,
    getters: MGetters,
    mutations: MMutations,
    actions: MActions,
    namespaced: true
})
\end{lstlisting}

Здесь приводится описание классов для состояния, геттеров, мутаций и действий. Также приводится возможная реализация конструктора класса, описывающего действия. В строке 12 представлен способ, при помощи которого можно использовать другие модули --- рассматриваемый модуль подключает другой (\texttt{another}) модуль в качестве зависимости. У полученного в результате объекта можно получать состояние, геттеры, мутации и действия.

В строке 11 листинга \ref{Listing:Implementation:Client:VuexModule} показано использование специальной обёртки, предназначенной для удобного вызова методов API сервера. Исходный код обёртки приводится в листинге \ref{Listing:Appendix:ApiFacade}. Функция-обёртка \texttt{request} реализует функциональность подстановки данных аутентификации при формировании запроса к серверу, а также предоставляет удобный типизированный вызов методов, например, как на листинге \ref{Listing:Implementation:Client:ApiFacadeRequestUsage}.

\begin{lstlisting}[
    label=Listing:Implementation:Client:ApiFacadeRequestUsage,
    caption={Пример использования обёртки вызова сервера},
    language=js
]
const resp = await this.request(ApiComponent).entityList(data)
\end{lstlisting}

Здесь \texttt{ApiComponent} --- это автогенерируемый при помощи библиотеки Swagger TypeScript API \cite{Repo:Swagger-TypeScript-API} класс, содержащий реализации вызовов методов API сервера.